# DNS - небольшие заметки

Для просмотра DNS записей и их параметров используется некоторые утилиты:
`host` - говорят самая функциональная из представленных
`dig` - похожа на посленюю за искючением вывода и доп информации
`nslookup` - похожа на вторую с небольшими своими особенностями.

Зачастую для нормальной работы почты и её доверительных отношений с отсальными используются некоторые особенности:
 - обратная DNS запись (PTR запись) - обратная версия 'A' записи.  'A' запись связывает доменное имя с IP адресом, а 'PTR' запись связывает IP адрес с именем хоста. При этом данные записи **независимы** друг от друга. Обычно настраивается или в панели хостинга, а если используются свои сервера, то звонится интерент провайдеру и обговаривается установка обратной записи.

    Для чего? - Она полезна для исходящих почтовых серверов. Эта запись повышает надежность отправляющего сервера и позволяет получить обратный ответ для проверки имени хоста через IP-адрес. Это способ защиты от всех видов спамеров, которые используют мошеннические доменные имена для рассылки спама. И этот параметр проверют многие, так что лучше указать.

 - MX запись - основная почтовая запись нужна для маршрутизации электронный почты посредством SMPT пртокола. Указывает на имя почтового сервера (**не IP**).